做過元氣，你問我答

直至我打完個邊爐為止

你自己放假會唔會返元氣食？

點解你會消失

唔會
因為好貴

因為我想讓自己一個抑鬱

有無試過係廚房整壽司俾自己食

實有啦
晚晚收工都放題
拎曬d最新鮮野出黎食

魚頭湯好正，點整？

有湯包加魚頭
少埋爐頭實際唔係好知

有無小強

如果同你地落單，而回轉帶又有，你地會唔會係上面攞落黎當係岩岩整再上碟比我地

或者有冇分邊類大啲機會，例如火灸，軍艦，壽司；或者睇員工經理師傅做法？

真心想知
要帶頭盔記得戴好

做左咁耐都未見過
有應該都幾大獲

啲三文魚係咪真正三文魚嚟？見過有報道話啲餐廳會用另一款垃圾魚扮係

用我做過果間鋪做例子
忙既時候一定唔會
因為條bell係會有個人專出野
所以你唔會咁白痴拎條bell既野
同埋時間上整粒比你仲快
除非係卷
成個mon既單都冇果隻卷就有可能會出面收住先
費事之後唔記得補番

但last order咁上下時間就
特別係貴野

應該係掛
其實元氣係有個工場專處理呢d魚
黎既時候其實已經一包包密封入面一塊塊切好曬係等你解凍黎用

三文魚腩就要自己切
三文魚頭湯個頭 辣味三文魚軍x既三文魚其實都係工場處理好黎

收舖掉得多唔多壽司？

承上唔知第幾個回覆
睇下幾多臨last order先黎叫啦
通常唔多
睇上bell條友係咪狂出

有冇食過同事？

有無搖滾準備?

有咩員工福利？做唔做得過

做過爭鮮迴轉
試過有次個客攞住碟唔知咩魚 問我呢隻咩魚（出緊小菜）
鳩答佢油甘魚

個芝士蛋糕邊到買

你係做廚房定樓面？ 邊樣辛苦啲
同埋黎緊有咩打算？

冇
但見過有
仲要2pair

Staff card去美心集團買野有8折
做唔過
一係pt好啦

爭鮮我都做過
比元氣求其好多
D卷亂鳩咁包

仲有d飯...
總知咪食

叫貨叫番黎
以前有隻朱古力
新鮮開係雪櫃拎出黎最好食

個千層cake好好食？自己整？

廚房開心d
樓面得果炒字

我果陣pt炸但我學野快可以打曬一個ft位
大部份既野我都識曬

舊飯係唔係機器整出黎?
你地只係放D料上去

未聽過
我果陣應該走左lu
但一定唔係自己整

你當食緊美心蛋糕

同價位你會去邊間食壽司
定你會去放題

有冇元氣啲歌單 覺得幾好聽

可以咁講
但都要有d技巧整實佢

但ft考試係要考手lin飯
基本上正常都會識自己搓舊食出黎唔洗用機

做機頭

未做過其他wor
我會食唔係任食既壽司鋪

同事wo

做到機尾就炒左老閪
btw你地做過邊間

點解湯烏冬咁好食？

邊間唔講啦
機尾即係咩位
Ft?

會唔會食三文魚

做千x
留明學野

d 雪糕邊到有得買 記得有個鹽味雪糕幾正

炸蝦壽司 每次都係為左依個而食

有無d咩黑暗醜惡野？

明明係85折

屌你 邊間 我做果間dum都唔撚比食 要偷食

其實正路梗係唔比
好睇ic係咩人

啲嘢食係咪唔太乾淨？食親都肚痛

衛唔衛生? 摙壽司有冇戴套?
乜嘢最靚最高質?
乜嘢最抵食?

喂喂喂冇人俾正評嘅

我想試下做pt壽司仔呀
但唔知好唔好做呢

巴打同路，我都做過

好撚辛苦人工又低，飲食業

你打完個邊爐未

衞生係幾好，但d野食唔新鮮
魚刺身最高質，每日都切
最抵食我覺得係軟蟹

啲泡芙係咩牌子 好鐘意食！

冇寫我都成日偷食

辣味三文魚果隻係咪自己整架？
會唔會用啲好唔新鮮嘅魚

點先可以拎走架車仔，我見有啲元氣有車仔。

每朝早係都要自己搞埋一齊既，d魚就放左係冰箱2，3日啦

唔係間間都有車玩

吞拿魚壽司上面有辣椒果隻好撚好食 想知上面啲辣椒係咩牌子定自己整

香港買唔買到元氣隻芝士蛋糕 ？

咁啲調味係劃一定點
好似以後都係食少啲好

洋蔥每朝新鮮切，每樣野都量曬重量，所以次次d味都差唔多

佢每次都得個白色盒咁送黎，我諗得店長副店先知咩牌子，btw 平野黎

好撚想買一大個食 希望有人解答 元氣一件好撚貴

傳統，高速都做過 咩位都識d

我做左3個月pt已經全部位做齊，差切魚

佢唔同美心買仲會同邊個買

元氣有咩係唔好食

去完德福果間你就唔會咁講

一個魚頭加半條大根，煲到水滾撈泡，之後落面鼓醬，薑汁，味清

辣味三文魚以前係自己較

以前做魚尚(外賣壽司店,都係美心集團)
有賣四件一盒(原盒)同兩件一盒(分裝)嘅,
唔知而家仲有無

無記錯要50蚊左右

四件裝嘅

仲有奶

依家都係

專家

好似係喎，成十年已經唔記得喇
睇黎你係師弟喎

屌你識野!
去過一次以後都行多幾步去淘大

你好，師弟

左口魚裙邊好好食

自從比美心收購之後越做越差
食過好幾次有指甲咁長嘅魚骨

做過5年壽司留名學野

留名
利申元氣pt2年

燉蛋係蛋水溝淡再加料蒸
辣味三文魚係三文魚碎加辣油沙津醬洋蔥碎
魚頭湯前面有講
三文魚腩以前係一pack pack send黎 唔洗自己片

要廚房片既魚好似得劍魚 油甘 八爪 三文魚刺身
其他大部分都係現成一pack pack
放舊料係飯上面就得

睇過返貨單 大部分食材都好撚平
特別d前菜 螺肉 八爪魚仔 中華沙津
好似都係 40-60左右 一包1-2kg

好耐啦 記錯勿屌

個芝士蛋糕可以去邊買

做過副經
X鐘鋪
乜撚都識
已離開3年

業務裝既野 唔係平民咁易買到
超市都未必有得買
只有d餐廳酒店可以同供應商或代理拎貨
講緊仲要集團野 分分中係美心同供應商/代理簽左獨家

如有現職巴打做緊既 可以影一影個蛋糕外盒俾我
我試下搵下邊間食品供應商出既

利申 相關行業

點解咁講
上星期我第一次去德福
舊三文魚壽司有3條魚骨 差d哽死
未試過食元氣食到骨 但其他都正正常常

揮下手先
做緊pt 差不多兩年半

其實多唔多人攞輸送帶上面啲壽司
大家都知啲壽司擺咗好耐

其實有9成貨都係d急凍野 真係唔算話好新鮮
你可以話急凍食品 急凍後直飛香港之如似類
急凍直飛都可以話新鮮既

但如果黎左香港雪左一年呢？ 兩年呢？ 12年到期既急凍貨我都見過 咪又係照俾人食

供應商要將一件過期食品變到唔過期 實在太易
repack, 撕左張食用期貼紙, 換過一張食用期貼紙
就新貨一樣 只可以講太黑暗

分分鐘你食緊既熟蝦 蟹柳 炸蝦等等等等
都係過期貨
不過X心集團都ok既應該 分店多流量快
死貨應該都少
公場直送既貨應該冇咩大問題
不過街外貨就......

老實講
如果12年既貨都比人食
絕對係你鋪頭個經理有問題

我唔係做餐廳的
我只係當年做過元氣
上面留言果d 係我'發夢'做過供應商員工果陣知返黎既野

利申 小員工 d貨點走點賣 係營業部門既事

以前你地有個叫蝦頭湯
好正好鐘意飲
其實點整？同做乜冇左

芝士蛋糕又或者其他蛋糕
係幾日一船船貨黎
黎到香港後會入工場存場
鋪頭要貨先會入電腦再送

除非......有時你見有同事同你SELL特別既蛋糕
咁就可能係因為要清貨散貨

女待應

蝦頭湯只係副產品
主要係因為蝦只要賣蝦身
倒曬D蝦頭又好曬

所以最後諗左蝦頭湯出黎
不過好多分店都唔好賣
最後咪無賣

求泡芙牌子

我好撚鐘意食元氣個燉蛋 世界級

泡芙拎街貨,日本牌子黎,所以唔係好記得
以前既一田/SOGO都有賣
不過成本太貴 一盒差唔多要三十幾蚊

咁多春魚同埋軟殼蟹呢？
最鍾意食呢兩樣

以前做左幾日pt冇做，
頂唔順做到肚餓都仲要睇住條友倒晒啲野食
唔係話我想食...而係覺得好浪費好折墮

啲日本既超市有 一田果啲

有無燉蛋詳細教學

直接響佢地到買一盒都要56蚊

pt
機頭隔離 幫手整下軍艦個d
個陣唔知咩事得罪個主任 日撚日都"mok"蝦同剪蟹
做bar最滿足

佢d泡芙要3粒3粒咁上 所以每次偷食都係3粒3粒咁去

會但睇時間
晏晝唔會食

其實所有野係一樣

實有
其實都係睇唔同鋪既管理

入面廚房成班fd黎
你指bell上面既野？
上左咁耐比你都唔食啦
梗係開過新既食

蒸蛋係即整，定已經整好晒你地即整返熱？

乾淨
會戴套
但可能會有懶撚戴好撚耐都唔換
每晚都會洗地洗曬d野

元氣=美心

暑期工做過
明明見工填樓面去到做叫我做廚房
自問手腳慢做左幾日就冇做

本地辣油+日本辣油+沙律醬
份量唔記得
但果d三文魚就係工場pack定曬同一片片果d三文魚一齊黎
主要都係d邊位整唔到一塊果d三文魚就要黎整辣味

我學埋切魚
有野學有乜所謂

漏左
仲有洋蔥

Yes美心集團

樓面咁忙
廚房好做d又

好耐之前灣仔其中一間元氣既經理
會叫人過左lunch後將係條迴轉帶上面既壽司既料收返，淨係唔要舊飯
啲料留返夜晚個轉再出過

hello各位師兄
做過樓面
但我嗰間要dom壽司嘅，有時可以偷食

第一城個女經理幾靚
對人又有笑容

要隻味其實主要本地辣油同沙律醬就較到
日本辣油主要係用佢陣香味
洋蔥係令佢口感好啲

洗唔洗慳food cost慳到咁...
呢樣我又未見過

上左咁耐都唔好食啦

呢個手法我真係好撚憎
你收完又要排返靚靚仔仔入返個套到
sin鳩我時間
頂個經理啲手法唔撚順無做

有得食仲想點
而且好少有得食belt上嘅野，同師兄唔熟
通常都係入面整好嘅卷

所以平時要同廚房打好啲關係叫廚房整呀嘛
無做元氣之後去板前做
自己做埋廚房
日日開大食會咁

全白乜撚都無㗎 我懷疑佢工場自製

係三文魚定三文魚腩？
如果前者純粹你唔好彩

即整for sure

渣ga

我覺得唔叫即整 係整定一堆擺蛋爐度喎，就出晒就叫廚房再整一堆
咁叫即整？

Ok you win 我get錯左佢想講嚟貨已經整好

唔撚準備

21314呢句暗號其實點解？

唔好比佢走

辛辣三文魚壽司上面果pat辣醬係咪出面無得買？

巴打相認

三共食べるラー油
個名好似係 上網搵下有冇

用佢一盒野再加水加冬菇蟹柳粉絲鳴門片
不過d蛋水

十年前做過pt樓面

D朋友黎食成幾十碟野，我計佢地幾碟

工場整真係好易有骨
魚腩反而少見骨wor暫時都未見過

反而刺身就最多

曾經聽過飯都唔換，直接係上面噴陣植物油等佢個面令身d再落line ,哩個方法聽講爭鮮都係咁做

其實咁多員工喺到點解無人講下後場特別多野做？蒸蛋煲飯打飯煲湯炸淥烤全撚部都得後場一個做晒 其他位咁撚輕鬆
利申第一日返工就做後場

間間唔同？我後場有三個人一齊預野 其他位一個人

咁好 我以前全部一腳踢

習慣左會覺得好好企

今時今日啲人食爐頭野仲多過食壽司刺身

如果唔使你俾錢會唔食？

你搶撚咗我個名 我屌你老母

最好食係左口魚同帆立貝

點解而家無左兒童餐個蟹柳沙律船

好正 次次起碼食4舊先安樂

你無get 錯

點解越黎越難食

元氣好撚貴

咁都要比人屌

D飯做咩 雖然做耐左放飯都係好小食果度啲飯淨係攞堆刺身食

我都好中意食元氣

求芝士蛋糕牌子

樓主打完邊爐未

爐頭先冇野做
通常係d年紀大既人做

打緊第二次

唔洗錢我會食
但會睇時間黎食同唔會叫某d野

呢舊野正仆街
煩撚到西咁又易Lum
最撚憎整呢舊

元氣好似係每3個鐘盤飯就要dum
爭鮮係11點開鋪已經送左飯黎用到夜晚
元氣係自己煮
爭鮮係有工場定乜煮曬先黎
自己諗

牛油，淡奶
蘿蔔真先煮淋，魚頭要飛水